力爭女權收死亡恐嚇 危地馬拉婦女組織領袖遭當街槍殺

被槍殺的聖地亞哥是當地婦女組織領袖(互聯網)
危地馬拉一個婦女組織的領袖，日前遭數名身分不明人士槍殺，她此前因致力支援受暴力對待的婦女，曾收過死亡恐嚇。
57歲死者聖地亞哥（Juana Ramirez Santiago）是「伊克西婦女網絡」（Network of Ixil Women）的領袖，亦是一名助產士。危地馬拉人權捍衞組織的聲明指，槍擊發生在內巴赫鎮（Nebaj）附近的村莊，事發當晚聖地亞哥正送飯給丈夫，據指2名年輕兇徒共向她開4槍，她當場死亡。
聯合國人權事務高級專員公署危地馬拉辦事處譴責事件，並對聖地亞哥的親友致以慰問，希望當地檢察官可以秉公辦理。人權捍衞組織的紀錄亦顯示，今年1月至6月已發生135宗針對維權人士的襲擊、13宗謀殺2宗企圖謀殺案。
中央社／拉丁美洲南方電視台

咁果個唔係恐嚇，係死亡通知啦

呢啲真女權值得尊重

抵,殺得好

x2

點解唔係殺你

睇到危地馬拉4隻字之前都想講抵撚死
但係危地馬拉呢d地方既女權真係值得尊重，rip
希望西方d女權西去呢d地方爭取女權，唔好on99 係有晒法律保障你既地方去爭取